# hometask-8

## Ответьте на вопросы

#### 1. Дайте определение переменным. Как можно их объявить?
> Ответ: Это область памяти определенного размера, которая хранит значение определенного типа в оперативной памяти компьютера. 
#### 2. Перечислите все примитивные типы данных. В чём их отличие от ссылочных типов данных?
> Ответ: undefined, bool, number, string, null, дальше уже подсмотрел, что в других источниках так же  (в MDN https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/JavaScript/Data_structures): bigint (почти number, но больше), Symbol (в ECMAScript 6). Переменные примитивных типов хранят значение и при передачи в функцию копируют это значение в локльную переменную функции, а ссылочные переменные хранят в себе ссылку на адресс, где лежит значение, следовательно, при сравнении сравниваются ссылки на объект и при передачи в функцию передается ссылка на объект.
#### 3. Что такое массив? Как можно обратиться к элементу массива?
> Ответ: Это блок памяти, разбитый на n-е кол-во элементов определенного типа (в строго типизированных языках), в js это объект, содержащий в себе другие объекты (скорее всего по ссылке) любого типа. Обратиться можно по индексу: arr[2];
#### 4. Перечислите все из известных вам методов массива, при вызове которых возвращается новый массив.
> Ответ: **concat**, **map**, **from** (сколько раз посмотрел, но так и не понял, чем он отличается от map), **of** (когда в нем вообще есть смысл?), **filter**, **flat**, **flatMap**, **slice**
#### 5. Объявите переменную типа `object`. В объекте должны лежать поля `name` и `age`.
> Ответ: let obj = {name: 'Andy', age: 17};

## Выполните задания

* Установите зависимости `npm install`;
* Допишите функции в `tasks.js`;
* Проверяйте себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.
